聽障男認藏催淚彈彈殼判感化 官：彈殼已不能使用遑論傷害人

23歲聽障男子涉於前年11月，在街上被警員截查，並搜出藏有5枚已發射過的催淚彈彈殼，早前承認一項無牌管有彈藥罪，案件今（20日）在沙田裁判法院判刑。署理主任裁判官溫紹明稱，有關罪行嚴重，但考慮「彈殼已經唔能夠使用，更遑論去傷害人」，與其他性質較嚴重的同類案件不能相提並論，接納被告是出於好奇而犯案，沒有動機使用該彈殼，判他接受12個月感化令。

佢好彩

法庭早前為被告索取社會服務令和感化令報告。溫官判刑時指出，被告的背景相當特殊，令他要花較多時間理解法庭程序和罪行後果，但相信他已清楚明白案件的嚴重性。溫官又稱，雖然罪行嚴重，但有關彈殼已經使用，與同類案件有區別，接納被告是出於好奇而犯案，沒動機使用該彈殼，「彈殼已經唔能夠使用，更遑論去傷害人」。

溫官又認為，感化令報告對被告有正面幫助，亦能顧及更生，考慮本案沒涉及暴力、沒人受傷，亦沒有群眾活動，與其他性質較嚴重的案件不能相提並論，故判處被告感化令12個月，並須按感化官指示工作和居住、以及參與合適的職業訓練等。

溫紹明

根本就唔應該入到

屌你老母傷殘人士都告

佢認罪

如果沙田姓香個女人判結果就唔同

係可以判無罪，但律政司一定上訴，到時上訴庭班紅官基本上入硬。

屌你老母根本就係要告返班黑警啦 你自己射完人又唔執返地下既垃圾 人地執又話人地罪行嚴重

感化，即刻買機票啦